★會活動的工具！馬鞍山綫唔准員工食早餐 ！員工斥：黑心企業

港鐵馬鞍山綫主管日前向前員工發出指示，禁止他們在上午7時後食早餐，違規者會被發警告信。有員工批評新政策不人道，擔心其他綫路亦會陸續實施新指示，要求公司撤回新政策。

有不願透露姓名的馬鐵綫員工透露，最近有馬鞍山站、恆安站及烏溪沙站的員工接獲高層電郵通知，指令所有當值員工在上午7時後不准吃早餐，違規者會被發警告信，估計受影響的約有5、60人。

有員工稱，各站員工上班時間各有不同，部份人清晨5時已當值，故難免會在當值時間吃早餐，「一般都係輪流食，有時會叫外賣響休息室食，總之一定有人當緊更，一直行之有效。」不過，該三站主管日前突然發電郵公佈有關食早餐的新規定，「好似最初話直情唔畀食，話係高層指示，後來就改為7點後唔畀食，仲話公司合約根本冇規定有食早餐時間，如果違規就出warning（警告信）。」

他批評此新政策變相「逼人唔准食早餐」，因7時前很多店舖仍未營業，「未必買到早餐食，唔少人怕收warning，寧願捱到中午先食。」他批評此指令根本不人道，並已實行了數天，不少人敢怒不敢言，「成日話良心企業，根本就係黑心企業。」有員工更擔心政策會「火燒連環船」蔓延至其他綫路。

更擔心政策會「火燒連環船」蔓延至其他綫路。

蓋老母勿入

返工？不了！

不嬲朝早自己煮完嘢食先出門口

出面啲公司快啲出memo唔准員工食早餐啦

抵啦 幫地鐵打工

lm

回帶：港鐵將有份經營連接倫敦鐵路 英人不滿「中國公司」(2017-3-29)

如果連站長都照食邊個知

有D員工係返早班（頭班車未有前，要到車站返工）

應該小便都禁

5點返工,3點幾起身,一日返十幾個鐘,撚有時間呀

唔識光合作用學人返工，抵啦

乘客 、二五同事

垃圾工

公司請你做野 唔係做私人野

U 成日話有hea工

有人跟先算

HK Boss：著數野實有人跟

在港人主子英人眼中，港人只是支那人

想介紹工？

老貓

唔識起身煮個麵🤔

gay佬

做多d衰野繼續整臭個名

點解可以理直氣壯到咁

真心覺得係員工on9
返份工之前唔知無早餐時間？
五點幾無早上食咩？

凌晨去工作地點交通非常不便，乘搭所需時間多好多

咩事呀你

收皮啦
我上次早上返工飲朱奶都比人屌啦
你員工仲可以食？
又唔見你地體諒我地打工仔

理鳩佢，我老細之前都話我，不過我照食

返得早更就預左買唔到早餐架啦
老奉要返工時間比你食早餐 on9

唔想做咪咪撚做囉 on9

七點後我食飯唔係食早餐你咬我食呀？
低能公司

你做7仔ok翻早更都會大家就食個包啦
更何況人地翻5點 唔一定係樓下翻工架 3點就出門口搭shuttle

食早餐最多食半個鐘 公司為左少少時間打激士氣

一直行之有效既話
呢d 好明顯係有d 人玩串左個party
實係有d 粉腸食得耐 係度hea
其他人睇唔順超就投訴
最後大家都無得食

你太睇少屎忽痕既公司

香港公司唔俾食早餐？on9

你月台食 人地員工休息室食 諗唔諗到個分別。

合約都無寫可以呼吸喎

成班港奴幫港鐵出聲

咪就係，班廢佬真係